【呢啲就咁有效率】羅智光：全體公務員下月底就可獲追補薪金

公務員事務局局長羅智光說，非常高興財委會經過6次會議，逾25小時審議後，通過公務員薪酬調整的撥款，全體公務員下月底會發放新的薪酬及追補薪金，當局亦可向資助學校及機構發放經調整後的撥款，以便相關機構向員工作出薪酬調整。

另外，政府下星期一起逐步恢復更多公共服務，但必須在減低社交接觸及預防感染措施的前提下進行，防疫仍是首要工作。各部門亦會採取針對措施，例如彈性上班安排、採取輪班制減少同一時間工作人員數目，以及透過預約提供服務等，政府大樓及辦事處，亦會實施防感染措施。

被問到為甚麼警隊下個財政年度需要增加人手，羅智光說，所有部門增加人手都按實際需要，警隊人數是部門之冠，工作量及繁複程度，人手亦是按本身需要而增加，稍後在立法會，部門首長會作出交代。

至於向公務員提供的口罩安排，羅智光說，政府會為有需要的人員提供口罩，包括醫護及提供緊急服務或前線參與抗疫人員。

他又說，政府沒有放寬使用口罩指引，只是放寬採購程序，讓部門更有彈性去採購，更好地應對同事需要。他重申部門對個別同事實際需要、實際情況，作出安排。

羅智光重申政府當然首要優先提供予醫護人員、提供緊急服務、前線參與抗疫人員、工作時與公眾有頻繁接觸，以及在比較人多擠迫環境工作的人員，盡量提供口罩。